好多人話中環寫字樓租貴，好多外資公司搬走

咁其實嗰啲寫字樓係邊類型嘅中資公司多?
主要係金融?資產管理?律師行?定一或係一大堆來自各行各業，但不知名又或香港無業務嘅大陸公司呢？

我知4大會計師同 某部份外資律司樓都搬
搬去觀塘 側漁涌 黃竹坑 葵芳/興

無業務做咩要租寫字樓？你想表達咩不如直講啦

再遲D搬晒去火炭、大埔、荃灣、柴灣D 廠廈
Back office 有LAN 線咪得囉

中午中環食飯普通話多

無特別意思，只係想知道咩公司租緊呢啲地方，有啲大陸上市公司香港無業務但都會租個rep office嘅

就係想知道咩公司租返佢地原本租嘅地方，搬去葵芳真係有啲痴線

冇人租咪空置，空置一排咪減租
香港除左港英時代剩落既大企業都幾少公司有自己物業

香港寫字樓空置率好似好低wo

核心地段都幾難租唔出好似...

公營機構租

反正都係你地班港豬出

睇黎big 4 都有間搬去黃竹坑

都唔夠商業樓用
但又唔畀人填海
東大嶼計劃就係諗住整多堆甲級商廈

律師樓都搬

以前都話搬遠左個title cheap
但而家個個都搬都無乜所謂

中環得番中資

沙田大埔柴灣都有商廈，火炭大埔就...

係呀,兩間大行搬咗...
一間back office去黃竹坑,另一間搬晒去鰂魚涌

有啲就中上環搬落銅鑼灣
銅鑼灣就搬落官塘九龍灣
再唔係荔枝角旺角
甚至工廠地區

其實去D偏D既地區咪仲好, 食飯又平D, 又好食d, 又無咁迫, 放工時唔會交通擠塞

根本傻仔先覺得中環番工好, 人多車多, 又迫, 又成日塞
食飯無位又難食

去d偏既地方, 食飯時間有位, d野食又平左又好食左, 番工放工又唔迫, 又唔洗成日塞, 空氣仲好左

迫科同工廠都冇乜分別

其實係架
分分鐘撘車食飯啲錢差咗成半
不過香港經濟核心 各大交易所銀行總行都仲係中上環
難一時改變到中上環係核心嘅觀念
不過依家九龍灣開始發展緊 要放長雙眼睇

由九龍灣去到觀塘成堆係咁拆d工廈改建
不過死在有高度限制

中環會唔會沒落呢? 如果大陸唔掂，中資走 (如果香港仲未死)，外資會唔會搬返多啲返中環呢？

會 幾個方向

租會回落
中環作為傾生意代表cover 到 租貴成本
代理行會幫手追客
國際大行唔知路 都會集中去呢d 地方設分公司
租金回報下跌反而多買賣交易 業主寧願唔租等賣盤
租貴時有d 行會拆公司或租細咗 會做租務整合租番同大廈 同層連層或分層

而家 中國掂 會多錢開分公司或多錢投資
中國唔掂 會買香港資產保值
而且全線爆煲都係非核心地段爆先例如灣仔上環觀塘果d
中環價會相對穩

甚至出現資產對換的情況添

其實唔係上市/唔出名嘅中資租甲級寫字樓比上市嘅多
原因應該係同銀行借錢有關

搬晒去九龍灣 觀塘？

香港已經沒落

而家好多ibank除咗front line
啲back office /support team都唔會係中環

Home office 算啦

高質post 留名

無錯 翻緊鰂魚涌好撚遠

me2
你又邊間

外資出去 就會有中資搬入黎 大把錢

Bnp

我唔想返港島啊
快啲加價加到搬九龍新界啦

想知原本交易廣場三期office會做咩

可唔可以講多啲?我直覺上覺得係好多唔出名嘅中資租咗，但覺得呢班租客未必太穩陣，可能好易頂唔住唔租

得閒去中環行轉啦，你就發現好多人講普通話

四大明明仲係中環金鐘

對大部分人嚟講，黃竹坑同鯽魚涌真係好撚遠

定咗就搬係真嘅

投行 長江中心一大堆投行

其實大公司 back office 係邊都冇所謂，不過 front office 見客點都係中環方便，唔通叫個客過海去觀塘咩。

下面果兩堆都租左你中環一半地方

1. 好多國企係香港設海外office
2. 中資銀行/投行/基金係香港有分公司

外國人做野係講價值回報
中國人做野就講名氣面子
香港人做野就講最緊要快

由呢個角度睇, 就明

KPMG去黃竹坑
EY去鰂魚涌

貴條撚 自己喺呢到生存唔到就是廢
垃圾big4

太古坊大家庭

都係back office啦~
Front office喺ifc2

Big4 點會生存唔到
人地搵勁撚多錢
係要慳得就慳，反正來來去去又得四間
班老闆理撚得你班友要來回field開會見面

但係講普通話唔代表佢係中資
鬼佬都識講普通話啦

如果我公司搬離中環唔想做了 最多高踭鞋睇區

律師樓搬去鰂魚涌因為有幾間大型外資律師樓搬去，令到成件事感覺正常 , 令到其他相對跟風（之前律師樓撤走中環 = 降grade)

年尾搬

我指BNP搬走後會邊間租

credit suisse ? 唔記得左係咪

買定九龍灣 觀塘樓咪fatfat

宜家好多middle/back office搬離中環，淨返都係front office. 不過中環office仲係供不應求

人地本身香港有幾個office
E: 黃竹坑, 太古, CITIC
P: PB ET, EC,觀塘

我間firm都搬老鰂

真？kpmg成間搬定淨係tax同audit咋？

無撚有錯

用生命值硬接

你on9？

我公司唔係租，係買左落黎

KPMG去黃竹坑 係堅料?
之前見新聞都有講

鰂魚涌好撚近

搬去工廠區 整cheap曬

公營機構好多都準備搬

聽講灣仔會展隔離幾棟搬去啟德

官塘已經好迫，D飯堂已經炒熱左好多，平既環境十分差。

葵芳果頭其實幾多

葵芳，荃灣果頭其實幾好
又多野食

想講係E 搬去側魚 pk搬去 黃竹 同東亞搬bo 去 觀塘姐

大家知唔知點解中環係核心商業區先

因為以前交通唔方便，咪集中一區方便大家
但而家唔同晒啦

呢D地方我都係覺得好迫，香港真係太多人，大公司進駐好易炒熱埋呢D地方。

而家交通仲唔方便喎!

本來都係因為港英政府就係中環，舊時D大班都係返個頭開啦，其他區已經1949後先開發，根本係歷史因素。

龍門任你搬啦，你話佢係西伯利亞都得啦！！

搬去旺角/旺角東既都唔少

其實依家普遍都有個感覺係降grade
況且high court係金鐘
你叫做litigation果班點來回office
講真
外資行生意差左已經係公開秘密啦

太古坊之友

唔少投行都將非fo 搬出中環省成本，最近連gs 都走埋

係中環有office，好威威架。

你up乜鳩?

其實都唔只感覺降grade
係幾乎全部大公司/大行家都係中環
你中環沒環頭點接到大生意
交收票/文件下下要搭車就死得啦

搬極點都會留個中環office留個地方接客

大公司中環點都留個辦公室見下客開下會

形象

其他唔係全新發展既商業區
例如填海
根本就唔可以去到中環既商業味
九龍灣起幾多甲級商廈都好
無啦啦一棟工廠, 大貨車就降晒格

觀塘唔洗講,貧民區

鰂魚涌, 港島東都還可以
但都太近一般住宅舊區
影響觀感

德輔道中應該係全港空氣最差既街

中資真係咁誇張吸收晒外資/front office離開中環嘅空缺?

會唔會連啲客都過晒九龍，咁front office見客喺九龍都得

你估中環好大咩, 果度最多咪五十幢寫字樓

咁中環而家乜公司霸住

中環價唔會俾其他新區拉低?
又話中國人鍾意買新樓，咁應該租商業大廈都租新淨啲嗰隻?

平日唔係返中環，睇唔到個嚴重程度

嗰三座政府大樓都會拆，入境處搬去將軍澳，稅局搬去啟德（貿易署旁邊會起座新稅務大樓）......

會 但地區價價唔會咁受誇區影響

例如中環一般會考慮中上環SOHO金鐘呢D就近地區 唔會考慮QB CWB WC呢度 (反而CWB同WC會同區作考慮) 無錯 呢個劃分係中企公司按PRODUCT 分類

鐘意新樓呢樣嘢就幾見人見智喇 門面靚唔LUK皮LUK骨 就有租 始終租盤就係得幾個 甲一又少D咁 所以有物業保養的相關行業 保養OK的樓 10年 20年都唔會點睇得出分別

主要睇個價位啦

俾得起錢 自然落腳中環

中間的 出唔起錢 自然會搵其他區的樓 或同區但有現有裝修又慳一筆

新樓反而無乜追俸 因為新樓招租多數係搵一兩間大行全盤代理 唔會間間AA都有得放租架
所以 消息流通無咁熱連帶租盤少人問價 當然間代理都有機會搵到D大客去租啦

仲有 空置率唔係太高時 業主有時候都唔急住放租 去乘接一D大客或全棟放 (亦好睇AA個立場)
當然 有D空置高的亦都肯將個單位改畫細D去分租 (上環有好多呢類單位)

JP MORGAN都搬入觀塘

中環JJ表示好想係鰂魚涌返工

話時話佢沙田棟所謂jp morgan tower 仲有冇人?
it 嗰班人好似都冇乜點剩

中環大公司應該唔會考慮上環SOHO，嗰邊office好似好殘好細? 反而灣仔QB會有大office area可以租到?

我就係litigation

冇計， baker / freshfield 都去， 同埋租金真係平好多

而家公司中環tier 1租，唔走唔得

因為搬office關係，所以間firm開始放寬work from home

有啲搬去南昌

邊間ifirm年尾搬

連外資大行都嫌中環貴，對香港唔係好事

形象，有鬼用咩
中環又迫，空氣又差，有咩形象

中環細果啲大廈應該七成俾中資firm食咗

其實啲政府部門拆到散修修，東一忽西一忽咁樣好咩？

中資租grade a多

我都覺得唔好，不過可能政府想帶頭推行分散地區返工，唔好迫晒喺港島

work from home邊間

除左依兩間 仲有邊間搬

有間喺pp搬過去

同big4 一樣
擺明係大家傾好一齊搬